越南官媒報導香港170萬人示威 及五大訴求

Đặc khu trưởng Hồng Kông Lâm Trịnh Nguyệt Nga tuyên bố bà hy vọng cuộc biểu tình cuối tuần không dẫn tới bạo lực là điểm khởi đầu của nỗ lực khôi phục hòa bình và chính quyền sẽ giải quyết các khiếu nại chống cảnh sát.

Hôm 18.8, ước tính khoảng 1,7 triệu người tham gia biểu tình, lớn nhất trong vòng nhiều tuần qua, nhưng không xảy ra bạo lực. Đây được cho là diễn biến tích cực sau nhiều cuộc đụng độ giữa người biểu tình và cảnh sát cũng như với một số nhóm lạ mặt.

Phát biểu với các phóng viên hôm nay 20.8, bà Lâm cho hay giới chức sẽ lập một nhóm đặc biệt để điều tra cáo buộc cảnh sát "dùng vũ lực quá mức" trong các vụ đụng độ trước đó với người biểu tình. Bà Lâm còn tái khẳng định dự luật dẫn độ gây tranh cãi “đã chết” và “không có kế hoạch xem xét lại dự luật, đặc biệt trong lúc dân chúng đang có nhiều quan ngại”.

Trước đó vào ngày 9.7, bà Lâm tuyên bố dự luật nói trên “đã chết”, khi cuộc biểu tình phản đối dự luật dâng cao. Theo dự luật, nhánh hành pháp Hồng Kông có quyền xem xét và quyết định đưa nghi phạm bị truy nã đến những nơi mà đặc khu chưa có thỏa thuận dẫn độ như đại lục, Macau hay Đài Loan. Tuy nhiên, người biểu tình chỉ trích dự luật làm giảm sự độc lập của hệ thống tư pháp Hồng Kông, khiến nghi phạm đối diện cáo buộc không rõ ràng hoặc bị xét xử không công bằng ở đại lục.
Dù vậy, người biểu tình cho rằng động thái phản ứng của chính quyền là chưa đủ vì dự luật có thể được mang ra để xem xét sau này và họ tiếp tục tiến hành các biểu tình vào mỗi cuối tuần cho đến bây giờ.

Từ mục tiêu ban đầu là phản đối dự luật, những người biểu tình sau đó muốn bà Lâm từ chức, yêu cầu giới chức dừng mô tả các cuộc biểu tình là “bạo động”, miễn khởi tố những người bị bắt, điều tra độc lập về cáo buộc cảnh sát “dùng vũ lực quá mức” và cải cách chính trị.

Theo Reuters, sẽ có thêm các cuộc biểu tình trong vài ngày tới, trong đó có cuộc đình công của nhân viên tàu điện ngầm vào ngày mai 21.8, cuộc bãi khóa chống dự luật dẫn độ của học sinh trung học vào ngày 22.8 và cuộc biểu tình của các nhân viên kế toán vào ngày 23.8.

不漏杜奶
麥精塞女

Từ mục tiêu ban đầu là phản đối dự luật,
一開始嘅目標係反對逃犯條例
những người biểu tình sau đó muốn bà Lâm từ chức,
但係示威者後尾想林鄭月娥
yêu cầu giới chức dừng mô tả các cuộc biểu tình là “bạo động”,
停止描述示威暴動
miễn khởi tố những người bị bắt,
唔好起訴示威者
điều tra độc lập về cáo buộc cảnh sát “dùng vũ lực quá mức” và cải cách chính trị.
成立獨立調查委員會調查使用過分武力嘅警察

Theo Reuters, sẽ có thêm các cuộc biểu tình trong vài ngày tới,
嚟緊幾日仍然都有示威
trong đó có cuộc đình công của nhân viên tàu điện ngầm vào ngày mai 21.8,
21號有地鐵職員嘅罷工
cuộc bãi khóa chống dự luật dẫn độ của học sinh trung học vào ngày 22.8
22號有中學生遊行
và cuộc biểu tình của các nhân viên kế toán vào ngày 23.8.
23號有會計師遊行

越南不愧為最憎支共嘅國家之一
識親嘅越南人全部憎支共憎到不得了

睇過佢哋好似冇咩報其他地方遊行
但香港日日有update

越南文攪到我隻 mon 好花..

點解嘅？

因為越戰

越戰要連咪高棉統治段歷史一齊睇

Connect Vietnam

世仇

差啲想話一定識越南文,
好彩之後有翻譯

Pew Research Center

大家要諗清楚

Yes

個Context 係關鍵

越南雖然共產黨
但人地係有普選
領導人開明好多

全球反中共運動

非分化，但發覺好多香港人國際知識貧乏

台灣同中華民國又分唔到
中國同越南又以為一樣
香港人要增加國際知識先可以擴大國際影響力

二戰結束後，20萬中國國民黨軍隊進入越南，使用的名義是前來接受佔越日軍的投降。不久，法國軍隊也登陸越南，要求恢復戰前的殖民地宗主權。蔣介石以法國退還在中國境內的租界等財產作為國軍從越南撤兵的交換條件，在當時的越共領導人當中，大多數人反對將越南交還給法國殖民者，而胡志明卻在協議上簽了字。於是才有了後來美國記者、歷史學家卡爾諾（Stanley Karnow）在其著作中記錄的一段胡志明的名言：

「你們這些傻瓜！ 你們難道不明白讓中國人留下來意味著什麼嗎？ 你們不記得歷史了
嗎？ 中國人上一次來，他們呆了一千年。法國人是外來者，他們已經很虛弱了，殖民主義正在死亡，白人在亞洲完蛋了。但是，如果中國人留下來，他們就永遠不會走了。對我來說，我寧願再聞5年法國人的屎，也不願在後半輩子吃中國人的屎。」

網民留言
HUY TP Hồ Chí Minh - 20/08/2019
來自胡志明市
Bà đặc khu trưởng nên TỪ CHỨC sớm vì bà là nguồn cơn của biểu tình liên miên ở Hồng Kong . Chỉ có từ chức và từ nhiệm mới giữ được hòa bình ở HK !
林鄭係件事罪魁禍首，得佢辭職先救到香港

Trả lời 11 thích Báo nội dung xấu
11人點讚

係因為爭南沙同西沙
越之前2014大規模反華

越中戰爭

末代皇帝：
「願為獨立國之民，不作奴隸帝王」

基本上越南好憎法國同中國
因為歷史上俾中法奴役

超
支那喺亞洲扮大佬，個個國家都得罪㗎啦（變買官員除外）

其實90年代有一排中國同越南friend返（表面上）
而家點解又差返我就唔清楚

越南教科書教歷史好似一路放中國係入侵者咁

聽聞。

中國成日話港獨係d越南種搞出黎

元朗集會直播

之前啲人仲話廣東話拉丁化，就係咁

越南同中國係 2000年仇敵

對華友好只係2次反華的狹縫
而唔係相反

北漏洞奶

總之敵人既敵人就係朋友

越南人真係食草都唔奶共
好佩服

推呀

越南人先係同我地同宗同源
北佬語言文化歷史血統都同我地差天共地

821元朗，823死線+人鏈，824觀塘，825荃葵青，831民陣
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

越南本身咪共

越南人學廣東話快過好多香港新移民
澳門賭場餐廳好多越南人講廣東話仲正過中國人

我估佢意思係唔奶中共

香港人團結加油！

唔可以犯五年前嘅錯誤
不割蓆，不指責
相信隊友，團結加油
我哋無退路，退一步唔係海闊天空，唔係袋住先
而係新疆集中營，全香港監控燈柱

我哋會羸，一定要羸
五大訴求，缺一不可

爭你一個爭好遠
多你一個幫到好多

我哋會有一日係煲底下面，夏愨道，警總，立法會門口，大家除低口罩，頭盔，真真正正係度野餐

天佑香港，香港人要羸返香港

其實中國成日話自己有十四億人，我地係未應該connect埋印度，人地都有十三億

識好多越南人20幾歲後先學廣東話
一樣講得字正腔圓
但北佬就永遠都講唔正廣東話

反而想講佢地總結得好精簡，但又不失真

千年世仇

鬥人多就贏咩

十四億劣等民族

可以考慮做埋越南文宣

Pish

沒有大台 不設對話
五大訴求 缺一不可

俄羅斯D新聞點報導？

不漏洞拉

我個個字母都識，但係就唔知點解
btw，多謝越南

五大訴求，決一不可

你講嘅野同五毛有咩分別?

果靚viet nam! 果靚控公！

咪就係，自秦末漢初，中原皇朝食咗兩廣之後，已經開始係世仇

之後仲要斷斷續續被殖民九百幾年

某部份連登仔想要嘅拉丁化效果

抵啲工廠去曬越南

因為大家都係百越人

識野！粵越同源！

除咗越南，仲有咩共產國家係反中
古巴？老撾？

大陸狗： 越南係原始馬嬲
都唔照下自己個樣有好幾多先

準備民間外交

縮就輸一世，輸左個香港，呢個係香港最後一戰。
終於等到美國插手，我地不要輸

南海
西沙群島
九段線

Laos政府同中國好撚fd㗎

要提提大家佢地之前寫咗首歌畀我地

因為laos同越南係世仇
加上laos好多軍閥親共

越南係唯一反中共產國家

保大帝

推

呢條友真係好屈機
退咗位之後叫「第一公民」
之後仲做過「元首」
冇皇帝嘅名，但係有皇帝嘅威勢

俄羅斯RT電視台：有證據顯示CIA幕後支援香港示威

越南正常好多
唔係日日諗點監控人民

係時候協防香港了

《正本清源：香港人是被漢化的南越民族》

邊有普選
唔係黨員先有選票？
不過人哋係差額選舉囉

不漏洞奶，木精塞咪...你地點解睇得明？？

自睇，原來有翻譯

唔好意思,借一借位

[係咪咁撚鍾意俾人監控?]824!觀塘要人 824!觀塘需要你

古巴反條撚
你覺得點解古巴可以挨到美國封鎖咁多年

越戰+侵越戰爭

越南政府跟蘇聯 中共自成一家

721,811

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

好波，我自己都無睇過呢篇。
我其實係一個好鍾意越南既人，因為覺得係越南感覺好熟悉親切，又覺得係越南話好容易，同佢地個樣又似，食野口味又似，開始思考兩廣同佢地個關係，先開始搵資料，睇到好多講同源論的資料，外國都人做基因研究，但奈何屈服於中共同北方賤種既淫威，呢d野一直不被納入我地既歷史！
我屌！南北分家！粵越抬頭！

喺越南人哋見你護照廣東話拼音
會問你老豆老母係咪越南人

幫手簽同share 認定中共為恐佈份子

之前去越南坐的士
個司機知我地係香港黎
同我地講支持香港
估唔到當地人都知

國會普選

推推推

中國西漢已經侵略佔領越南，當時叫交趾
唔憎就假

其實Chinazi越南人已經用左好幾年...

有冇sources

越南民間上一兩年有示威反中共的
今日情況係點就唔太知道 但越南人士應該民風都強悍
如果搵到佢地加入, 聯手對 大陸人就好了

識唔識用Google?
去Google度打Chinazi後按Enter(keyboard最大果個制)
記得語言設定要設越南文
可以見到最早result係2010年
例如:

你唔搵佢哋自己都憎中國到仆街啦

朋友寫既page

古時百越人（現代考古人類學好似仲未分到果陣百越有咩種族，都係一概以百越形容，對南方蠻族既統稱，DNA分析佢地似南島人多過中原人）
春秋時期記載吳國越國楚國人都同中原人講唔同既語言著唔同既衣服，

廣東人= 古時百越 + 秦朝趙陀，漢朝既中原人，晉朝走難落黎既漢人，蒙古人入侵宋朝係珠磯巷果邊走入黎既人既混種，而果批漢人講既古漢語都係類似客家話，閩南話咁有合聲，即係（合十up笠）呢d發音，再溝埋百越語變成而家既廣東話

越南人=可以話冇乜點被漢化既地方，可能係天氣太熱or山高皇帝遠？有冇師兄補充？二千年黎都同化唔到佢地

泰國人=祖先係其中一支係百越生活既族，後黎走左去湄公河生活變成而家既泰國，有親戚關係既包括廣西壯族同雲南傣族

福建人=最早記載公元前一千年已有閩族居住，同越國人混合成閩越，越國後人降西漢，助西漢平定7國之亂有功，封國閩越

利申：中五畢業

粵人漢化之謎
坊間不少人及學者話粵語係來自中古漢語及由秦國趙陀傳入，其實這論點有不少值得質疑之處。(詳見本文末端後記) 而本文要探討的，係粵人幾時開始失去粵地的影響力及幾時開始被漢化。其實呢d野中國歷史係有清楚記載，而且涉及呢幾個人係家傳戶曉的人物：包括武則天，高力士，及在香港無咩人識但係就好受中國近代皇帝重視(包括周恩來及江澤民)的冼夫人。其實不知各位的歷史老師有無話過你知，中國唐代的宦官高力士，其實本身就係正宗廣東人。而他的祖先就是上面所講的嶺南名人冼夫人。據隋書,譙國夫人傳記載，佢家族歷代 都係越人首領，有幾點係好值得講下:
1. 根據譙國夫人(冼夫人)傳, 當年南北朝的梁朝, 派出的漢人馮融未能有效管理嶺南當地, 要通過跟越人首領冼夫人通婚去便於管理
2. 維基百科 - 冼夫人, 說廣東境內的大部分俚人（漢化不深的南越族人）在明清時代後才陸續融入漢族
3. 冼夫人的孫兒，馮盎, 曾上京與隋國的楊素討論越地的叛亂情況, 楊素曾說: "不意蠻夷中乃生是人!" ("沒想到蠻夷中竟有這樣的人！"), 證明隋朝時中原人士仍視廣東人係 "蠻夷"
4. 到唐朝，唐滅隋, 馮盎仍是南越族各支的首領，有軍隊五萬人, 但因天下初定, 所以唐高祖聽從魏徵意見按兵不動沒進一步開入嶺南，而直接封馮盎為越國公,正如其他外屬國一樣要派兒子入京做人質, 他於貞觀元年派了其子馮智戴入京, 因期時智戴與突厥颉利可汗同侍宴, 唐高祖大笑曰：“胡越一家，古未有也!”。唐初仍視廣東人為 "越" ，並與另一外族胡並列。
5. 正如多個朝代, 地方勢力太強未必是好事, 當君主不是聖賢又遇上小人, 就會有滅族之禍, 去到武則天年代, 有傳她妒冼夫人 的影響力 (我則認為係可能借機整治蕃屬勢力)，以其玄孫馮君衡有反心為由將馮冼家族抄家，並挾帶年方十歲的馮元一（高力士）進京，剦割成為太監侍君。本人認為這是好人當賊扮, 恩將仇報。 從此, 本人認為越的勢力大大被削弱。(當然高力士因為自己的能力及遇上唐玄宗, 為自己大大平反, 呢D歷史就應該好多人都知, 不再詳述)
6. 根據 被稱為 "粵語方言" 的"儋州話" 的維基百科, 冼夫人及其軍隊的官兵在遠征海南的越族時, 將古粵語帶入了海南島, 型成了儋州話, 如果係咁, 根據好多人所講唐宋時粵語己基本定型, 咁冼夫人及高力士的母語絕對係粵語而不是中古漢語 ,
7. 冼氏亳無疑問係越人的姓氏, 原因係不見於古漢籍, 及現時中國大既只有只南方人才姓冼 (有說冼氏來自沈姓但證據不足及與史實不符) 而“冼”姓原寫作“洗”，東漢建安二十五年（220）孫權派呂岱征討高涼俚人，俚人首領洗傅戰敗歸降，孫權任命洗傅為“高涼西部都尉”，《三國誌》以諧音寫為“錢傅”。到了清康熙四十八年（1709），廣東洗姓人編西江房洗氏族譜，開始把“洗”姓書寫為“冼”姓。( 而至於錢跟洗/冼是根據那一種語言成為諧音, 有待再考證,可參考此文 , 寫得極好: )
8. 近代好多香港原居民 (五大姓氏) , 廣東原居民, 都話自己係宋朝由中原而來, 而廣東越人彷彿就在唐宋後憑空消失, 只剩下廣西越人成為壯族人, 可以參考以下文章, 可以解釋原因:
a) 尋找嶺南冼姓非古越族人漢化的原因
b) 吴川俚瑶历史文化研究
9. 關於所謂粵人 "漢化", 粵人除左係寫漢文外, 如果以上可證明粵語一直由漢到近代唐宋都是主體, 這樣所謂的粵人漢化的理論會好值得質疑, 加上民國後漢人的于腐儒家思想, 封建思想 (相對越人男女同浴) 留長頭髮 (相對越人短頭髮) 已漸漸消失 及 共國將2000年漢字改為簡體字, 咁實際上係漢人 "粵化" 多過越人漢化 (但我個人係支持文明化)
呢篇文加埋一眾引文真係好長, 睇到呢到相信各下亦係對粵文化好有興趣, 這些資料其實都有根有據, 只係一直不受重視, 希望本著尊重事實的宗旨, 各位同樣對粵史及粵文化的人, 可幫忙廣傳, 謝謝 (後記：坊間流傳粵語係中古漢語由趙陀等人傳入 ，本人認為值得質疑：歷史記載趙陀是以當地人生活方式生活，其次通過史書記載百越之戰係十萬人的大戰，及近代考古學 (發現馬貝人) , 基因學 (南越基因O-MSY2.2只大量在兩廣及東南亞人身上發現) 已證實越地並非人煙稀少之地，其三係究竟有無一種語言叫"中古漢語"或"漢語" 本身已很值得質疑(此點遲些會另文講解) 。)

612好多越南人係有線live一齊睇同埋留言support hk

因為中共慫恿赤柬屠殺華僑，點知赤柬順勢屠殺埋越僑，所以越南出兵打赤柬，中共後面插刀圍魏救趙， 於是爆發79年中越戰爭.

去越南起碼有得用Google先啦
人地起碼唔怕你知越共歷史
衰極都唔會出坦克車實彈打自己國民啦

只係食舊屎冇咁臭連登仔已經打曬飛機

歷史上中國頻繁入侵越南這藩屬，以至最近期的中越邊境衝突（我不會說懲越戰爭這個中共定義的名稱），越南仇中至少上數百年

共產黨嚟架喎

但ban咗BBC

越南(人)只係反中，但個國家始終係比較專制，唔好上頭啦各位

重商輕文 政治冷感

經過2014依然民智未開

慶幸既係今次主流媒體都槍口一致對外

輿論偏向示威者一方

加埋黑社會打平民觸碰到唔少人既底線

近兩個月先民智初開，好多人都仲係bb班

要比啲時間佢地進步

一個爲自己人民打仗
一個爲自己利益叫外國屠殺自己國民

之前唔記得睇咩documentary, 佢地憎中國重多過憎美國佬

神憎鬼厭

要針對性爭取支持

二千年啦, 被殖民都接近一千年

其實真係要睇埋今年先會有具體少少既諗法

佢哋點管唔關我事
但肯報導香港示威肯定對各送中有幫助

越南開明不少

70年代末80年代初南越陷共，大量越南船民出走，東南亞諸國拒絕收容，就當年港英政府肯收。香港有恩於越南人加上敵人的敵人是朋友，會關注我們不出奇

蘇聯帶個堆越南-古巴 以共產國家尚算正常

支共帶個堆赤柬-北韓 全部有撚病國家

自

你知咩係南北越戰爭就會知咩事

泰共，越共，喺東南亞嘅共產黨
無一次暴動係唔關支那共產黨事

當年泰國都係靠國民黨嘅部隊去打泰共

"敵人的敵人是朋友"依招唔長久

如果我無搞錯, 其實越南人好鐘意睇tvb d港劇
不過香港雖然係國際城市, 但大部份香港人無咩國際視野
就算有國際視野都太偏重西方, 一向忽略南洋

但係中共玩到出神入化
我哋點解唔玩

以前番工識左個越南同事
呢排都有搵我, 一黎就鬧爆中國同埋不停問我有無事
(佢話睇新聞片睇到,以為香港已經打緊仗戒嚴,我話其實1-5同平時一樣都係要番工)
之後佢就再話全越南都無人鐘意中國,只要見到D野係MADE IN CHINA就=假野,成個國家既人都信唔過

可以，不過我只係想啲人唔好上頭啫

越南同明朝係好大淵源

制度，官服甚至傳統都好似韓國咁傳承左

以前讀書識落啲越南同學好多都好憎支那
知我係香港人先對我無咩嘢

而家冇人吹奏
根本比人上google
同報導真相係正常政府行為

係某鄰國特別唔正常啫

連登咪係咁囉

好奇一問，喺邊度識?

某啲方面，係冇中共咁離譜

美國佬幫南越嘛, 美國只係得罪過越共, 仲要只係一次咁多.
中國? 被殖民一千年呀大佬

新仇舊恨

不過美國佬對佢地傷害都唔細，又轟炸又橙劑又美萊村又盛

中共同越共打過仗

其實越南依D共產國家一樣大玩民族主義去維持政權的認受性
咁中國就自不奇然係最好的假想敵啦

但美國年年都畀過千萬美金去搞返掂啲橙劑. 同埋開始幫越南train 一啲non combat 嘅軍事訓練合作.

加上已經過咗好耐，新一代冇經歷過嗰段時期，但經歷梗南海比中國霸佔

仲有經歷緊中國經濟侵略
新仇舊恨前世今生

明哂啦實，越南文

北部就係嘅
大粵國

姐係中國淨係俾錢尼日利亞同肯亞？

我去過越南西貢,行街市時候.聽到部份人都講廣東話,
有間舖頭個阿婆,講廣東話同D香港阿婆冇分別

尼日利亞同肯亞就算la....

想知多啲關於越戰
巴打有冇咩書推介？

可唔可以開個歷史po交流下

我自己prefer 西方/臺灣/香港嘅書
中國有出版管制，一筆一劃都睇晒

謝巴打 研究下先

Yes 香港人去驗血統 23andme個啲
成日會有越南血統 睇大j utube條片都係
係啲北佬溝淡我地二千年 先有支那血統
只要你祖先唔係遠到北佬地方落黎
近廣東一帶嘅都係百越人

Push

越南有個好出名既將軍 叫武元甲，打走法國人又打走埋美軍，d越南人當佢神咁拜

千年世仇
越南當中國係侵略者
中國古代好似當越南係自己一部份
差唔多每個朝代都會侵略越南
如果香港獨立到 應該一樣會咁憎中國

胡志明市本身好多人係講廣東話
不過有越南口音 似唐老鴨講廣東話

啲北佬個個都好柒

講真 亞洲入面我未搵到有其他民族個樣係衰過大陸狗啲姦田樣

當年如果收越南人
今日應該最強反中共勢力之人

幫手簽 愛國既中國人做咩要o係海外留學
中國既學校唔好咩？
推到愛國中國人返中國讀書

根據網上資料越南係隋朝分割出去
所以越南係中國自古以來不可分割嘅一部份
你老母死支共納粹狗竟然唔爭取攞番越南

大家幾時先肯行動升級搞機場？
搞機場唔單只係搞到香港經濟，亦搞到全世界經濟
有機場巴絲亦指出，停飛一日全世界要2,3日善後
大家幾時先肯齊心搞呀？
唔係搞一日就算 係要成日搞
港共想攬炒唔志在香港蝕少少 但你覺得咁多受影響既外國公司想唔想蝕？
全世界陪葬既時候，你覺得啲大國會唔會出聲？

重點係癱瘓機場交通，唔係塞爆機場入面
空管巴絲返唔到工，航班升降效率低左就會開始delay/cancel架喇

中國同韓國

係果班激進粉紅眼中，越南係中國嫁
佢哋覺得遲早會打返返嚟

越南唔係共產黨統治咩

咁快啲打啦仆街

咁短嘅句子要寫5行字

佢哋咪百越國班南蠻囉

佢哋話Gphone係越南後裔

緬甸同柬埔寨呢？